La distance de freinage d'un véhicule jusqu'à l'arrêt total est donnée
 par la formule
\[\begin{tabularx}{12cm}{cX}
$D=\dfrac{4V^2}{1000K}$\kern1cm&$D$ : distance de freinage en mètre.
\par $V$ : vitesse du véhicule en km/h.
\par $K$ : coefficient d'adhérence de la route.\\
\end{tabularx}\]
Calcule la distance de freinage pour qu'un véhicule qui roule à
110~km/h sur une route dont le coefficient d'adhérence est 0,25
puisse s'arrêter totalement.